將軍澳警區去信區內中學 警告周五下午違法活動將會果斷執法

【學生公投反國安法 警方去信學校警告】

「港區國安法」如箭在弦，在香港及國際社會亦引起極大反響。中學生組織籌備於本周六舉行罷課公投，同時旗幟鮮明的反對「港區國安法」。政府一直重申反對學生參與政治活動，而無視「政者，眾人之事也」的國父之訓。除教育局多番向校方施壓外，警方亦去信中學，指警方對違法行為將會果斷執法。

記者：Jeffrey C. Ybanez

2020.6.18

引起全港及社會極大反響的「港區國安法」，有消息指最快將於七月落實。大陸法例用於香港，中國政府指「為了維護國家主權、安全、發展利益，堅持和完善『一國兩制』制度體系，維護香港長期繁榮穩定，保障香港居民合法權益」；泛民則指是完全破壞一國兩制，而英美政府亦表示強烈反對。

而在新型冠狀病毒肺炎（又稱：武漢肺炎）的陰霾下，多間學校出現有學生發燒仍上學的情況，元朗甚至有小六生未完成隔離回校。在限聚令下復課的安排為人詬病，坊間不少「罷課」的聲音。中學生行動籌備平台將於周六（20日）舉行罷課「公投」，蒐集中學生對「港區國安法」的立場及罷課意向。亦有將軍澳的學生組織，將於明天（19日）下午2時30分，於區內舉辦「將軍澳聯校和你連」以支持學生公投。

教育局向校方施壓

政府一直反對學生參與政治活動，又指因反修例被捕中有不少是學生。根據早前公佈數字，近四成的被捕者是學生，當中更有小學生。教育局近日多次去信全港學校施壓，教育局局長楊潤雄於本月10日就向全港的中小學校長發信，信中指學校應勸止學生罷課，或在校內以唱歌方式等行為作政治表態，甚至指若有學生屢勸不改就應訓輔及懲處，又揚言教育局會嚴肅跟進參與罷課的教師。

日前又再向中學發信，要求校方為在社會事件中被捕的學生，制定個人化訓育輔導。更要求學校要填寫跟進表格讓局方了解情況。同時，教育局指由去年六月底至今年三月底，共接獲192宗涉及教師在修例風波中專業失當的投訴，並已向54人發譴責或警告信。更警告如有再犯，局方將考慮取消其註冊。

警方去信中學警告

除了教育局的施壓，有學校收到由警方發出的信函，指警方絕不容許任何違法暴力行為，並會果斷執法。將軍澳警區去信區內中學，指留意到有人於網上號召學生於本周五下午在區內舉行公眾活動，警告參與相關活動有機會違反《公安條例》及《預防及控制疾病（禁止群組聚集）規例》。又強調警方絕不容許任何違法暴力行為，將會果斷執法。

國父孫中山：政者，眾人之事也

中學校長會主席鄧振強曾在商台節目中表示：「正如國父孫中山所講，政治就係眾人之事，學生都係人。」鄧又指社會近年較少重視聆聽，但是「聆聽其實係好緊要」，學校亦會盡責任聆聽學生，為他們解惑。又認為如果學生還因為社會事件感到困擾，而想表達意見。則需從人的角度去思考，想如何跟學生對話，讓他們可以表達到意見。

鄧於節目中又指楊局長的信，需記者提醒才記得：「都係記者朋友話要做訪問，提醒我要睇封信先知道」亦有律師向本記稱，其實教育局及警方於這年內多次去信各學校：「好多學校一年收唔少呢啲垃圾，藍既咪貼出黎或者講比學生聽，黃既就當垃圾當睇唔到。」而且根據律師說法，校方是無權阻止學生於校外的活動，最多都只是可以事後進跟，如藍校常以「影響校譽」作出懲處。

香港人，以被濫捕為榮

又想殺學生

最怕你唔黎，夠薑入學校拉人

黃嘅當垃圾睇唔到

一定入啦，根據popo釋法定義，香港係無私人地方

傻的嗎 去砵蘭街 掃場喇
西洋菜街 女人街 易拉架執曬未
銅鑼灣跪完學生妹 黎將軍澳又跪
popo執屎

唔知咩局腸話犯法呢

「根據律師說法，校方是無權阻止學生於校外的活動，最多都只是可以事後進跟，如藍校常以「影響校譽」作出懲處。」